<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Individuelle Analysen :: Aktuelle und historische Informationen zum Pegel des Bodensees</title>
    <link>http://localhost:1313/02_analysis/02_02_individual/index.html</link>
    <description>Analyse individueller Ereignisse</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 15:26:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/02_analysis/02_02_individual/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hochwasser am Bodensee</title>
      <link>http://localhost:1313/02_analysis/02_02_individual/high_water_general/index.html</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 21:26:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/02_analysis/02_02_individual/high_water_general/index.html</guid>
      <description>Hochwasser am Bodensee Die Hochwassermarke am Bodensee ist mit einem Pegel von 480 cm in Konstanz festgelegt. Tatsächlich ist dieser Wert allerdings tendenziell niedrig angelegt. Betrachtet man den Normalbereich (Mittel ± Standardabweichung), dann geht der “normale” Pegel des Bodensees am 28. Juni bis 472 cm. Selbst die Hochwassermarke von 480 cm wird langjährig betrachtet in etwa jedes dritte Jahr erreicht. Hier eine Tabelle, welche den Wasserstand mit der Häufigkeit und den entsprechenden Jahren aufführt. Die Tabelle versteht sich additiv. Das heißt, ein Jahr, welches den Pegel von 520 cm überschritten hat, hat natürlich auch alle darunter liegenden Pegel erreicht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Winterhochwasser 2023/2024</title>
      <link>http://localhost:1313/02_analysis/02_02_individual/high_water_2023/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 15:26:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/02_analysis/02_02_individual/high_water_2023/index.html</guid>
      <description>Winterhochwasser 2023/2024 Im Winter 2023/2024 war der Pegel des Bodensees außergewöhnlich hoch. Für den Zeitraum vom 11. bis zum 30. Dezember wurde sogar ein neuer Rekord aufgestellt. Das Maximum für diese Periode war zuvor durch die Winter der Jahre 1939 und 1944 bestimmt worden. Diese Angaben beziehen sich auf den Analysezeitraum ab 1888.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Niedrigwasser 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/02_analysis/02_02_individual/low_water_2025/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:26:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/02_analysis/02_02_individual/low_water_2025/index.html</guid>
      <description>Entwurf Dieser Artikel wird aktuell bearbeitet.&#xA;Niedrigwasser 2025 Frühjahr und Sommer 2025 waren am Bodensee von einem außergewöhnlich niedrige Pegelstand geprägt. In diesem Artikel soll das Ereignis eingeordnet und auf ein wenig Kultur und Skurilität im Zusammenhang hergestellt werden.&#xA;Zunächst ein Überblick zum Jahresverlauf:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>