<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>About :: Aktuelle und historische Informationen zum Pegel des Bodensees</title>
    <link>http://localhost:8080/03_about/index.html</link>
    <description>Und hier findet sich “About” Info, wie beispielsweise das Impressum, Kontaktdaten, usw. Und ich will auch ein etwas über die Hintergründe dieser Website sprechen.&#xA;Warum Techische Umsetzung Release Notes Kontakt und Impressum Logo Das Wichtigste vorab:&#xA;Bitte beachten Alle Angaben ohne Gewähr.&#xA;Ich versuche hier eine verlässliche und hilfreiche Website aufzubauen. Aber am Ende des Tages ist es ein Hobby. Alle Angaben sind deshalb ohne Gewähr.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2024 15:26:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:8080/03_about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Warum</title>
      <link>http://localhost:8080/03_about/01_why/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 15:26:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:8080/03_about/01_why/index.html</guid>
      <description>Warum eigentlich? Diese Website ist das Resultat eines Lern-Projekts. Mein eigentliches Ziel war es mehr über Datenanalyse im Allgemeinen zu lernen. Dafür habe ich nach einem geeigneten Datensatz gesucht. Und die Pegeldaten des Bodensees haben sich da recht schnell angeboten. Da ich am Bodensee aufgewachsen bin, habe ich einen Bezug zu den Daten. Die Daten selbst sind öffentlich zugänglich (#opendata). Und der Datensatz für die Messstation Konstanz ist rund 200 MB groß. Das ist eine ziemliche ideale Größe, da man diese Menge an Daten in Excel oder anderen Spreadsheet Programmen nicht mehr verarbeiten kann. Für die Analyse mit Python / Pandas ist das aber gerade winzig.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Technische Umsetzung</title>
      <link>http://localhost:8080/03_about/02_technical-realization/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 15:26:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:8080/03_about/02_technical-realization/index.html</guid>
      <description>Technische Umsetzung Diese Website wurde auf AWS erstellt und wird auch dort gehostet. Für alle regionalen Dienste wurde die Region eu-central-1 ausgewählt.&#xA;Lambda. Wir verwenden Lambda-Funktionen für zwei Aktivitäten: 1/ Scrapen der Daten. 2/ Verarbeiten und visualisieren Sie die Daten. Die Funktionen werden entweder über den EventsManager oder im Rahmen einer StepFunction ausgelöst.&#xA;ECS. Die zur Datenverarbeitung und Visualisierung verwendeten Funktionen basieren auf Python/Pandas. Diese Bibliotheken sind zu groß, um als ZIP-Datei hinzugefügt zu werden (die Grenze liegt bei 125 MB). Wir haben daher Docker-Container für diese Funktionen erstellt und sie in ECS gespeichert. Cloud9 wurde verwendet, um die Container zu erstellen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Release Notes</title>
      <link>http://localhost:8080/03_about/03_release-notes/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 15:26:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:8080/03_about/03_release-notes/index.html</guid>
      <description>Release Notes 2024-12-01: Go Dark. Weil zwei Segler auf dem Weg zur Eisernen ertrunken sind, haben wir uns entschieden die Website scharz zu gestalten.&#xA;2024-11-04: HVZ Notice entfernt. HVZ Probleme scheinen behoben.&#xA;2024-10-31: Notice wieder eingefügt. Neue Probleme mit der HVZ Website.&#xA;2024-10-28: Notice entfernt. Probleme scheinen behoben. Notice entfern.&#xA;2024-10-28: Notice - HVZ Down. Hinweis zu den Problemen des HVZ eingefügt. Seit einigen Tagen gibt es da Probleme, welche eine Aktualisierung der Website teilweise verhindern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontakt und Impressum</title>
      <link>http://localhost:8080/03_about/04_contact-imprint/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 15:26:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:8080/03_about/04_contact-imprint/index.html</guid>
      <description>Mehr Informationen über mich gibt es auf folgender Website: davidbeck.online&#xA;Kontakt Über Fragen, Kommentare und Anregungen zur Verbesserung dieser Website freue ich mich. Nutzen Sie dafür bitte Email Adresse pegel-konstanz.de.tribesman400@passmail.net . Diesen Email Alias habe ich für dieses Projekt eingerichtet.&#xA;Imprint Diese Website ist ein privates und nicht-kommerzielles Projekt von David Beck aus Berlin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Logo</title>
      <link>http://localhost:8080/03_about/05_logo/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 15:26:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:8080/03_about/05_logo/index.html</guid>
      <description>Unser Logo An dieser Stelle ein paar Gedanken zum Logo unserer Webseite.&#xA;Da es von Anfang an um Datenanalyse in Python ging, erschien es mir sinnvoll ein Logo aus Schriftzeichen zusammenzustellen. Auf dieser Webseite gibt es keine hübschen Bilder zum Bodensee. Davon gibt es schon genügend. Es geht allein um Zahlen - und die grafische Darstellung von eben diesen.&#xA;Und dann geht es natürlich um das Auf und Ab des Sees. Daraus entstand dann das minimalistische Logo aus ^ und v.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>